古天樂出席《尋秦記》作家講座 北京女稱聽唔明要求講普通話

書展踏入第2日，今日上下午都有多場講座。其中兩位同已故玄幻武俠小說家黃易都甚有淵源嘅人，即係歷史博物館前館長丁新豹同埋演員古天樂，今日就一齊出席《不負此生——日月當空思黃易》講座。講座期間有內地女子突然企起身話聽唔明，叫古天樂講普通話。古就話無問題，問現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足。

黃易生前名作有《尋秦記》、《大唐雙龍傳》等，並曾經做過香港藝術館助理館長，今年4月因病去世。貿發局就邀請到黃易舊同事、歷史博物館前館長丁新豹，以及曾主演電視劇《尋秦記》嘅演員古天樂，今日一齊出席有關黃易嘅講座。

丁新豹大講同黃易喺藝術館做同事嘅趣事，佢話黃除咗係出名嘅作家，仲係一個睇相佬，平時都會幫啲同事睇掌，以前中午食飯嗰陣，都有好多同事嚟搵黃易睇掌。

丁新豹又話，佢哋成班同事都係怪人，個個都神神化化，好玩得，有時玩起上嚟，會喺午飯後舉打字機當做運動，仲會賭如果舉到幾多吓就可以有漢堡包食。

古天樂就話，佢同黃易食過一次飯，當時見佢打扮好似世外高人，都唔係太敢同佢傾偈，但認為黃易當年能夠寫出穿越劇，係好厲害嘅事。

講座期間就發生咗小插曲，有位自稱來自北京嘅女子，突然舉手同企起身，又用英文同普通話話聽唔明，叫古天樂講普通話，古天樂就用一貫嘅普通話水平回應話，相信主辦單位有錄影，最後會播出，到時應該有字幕，叫佢睇字幕。

不過，古天樂最後亦好好，問大家有咩要求，現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足，總結時講咗一小段普通話，話好榮幸可以參演，多謝黃易。

古天樂果啲正宗普通話佢呢啲北方鄉下佬聽唔明就叫人講佢果種普通話

撚呔撚

個大陸哩專登撚鳩佢
篇文又係好正，「古天樂就用一貫嘅普通話水平回應」

崔世安鳩d定佢鳩d

仲有已離世既曹仁超

笑死，叫古天樂講普通話等同叫佢唱歌咁慘

難分真與假

支那賤種

答案係張建宗

神者撚